被退學免家人失望每日扮上學 加拿大男生「畢業」前擔心東窗事發殺全家

家人的期望太高有時候會增加子女的壓力。加拿大一名男子因成績太差被學校兩度退學，而家人一直以為他品學兼優，為免家人失望，他每天裝扮上學，終日流連街頭，惟學校畢業的時間將臨，被退學一事難以隱瞞，男子決定將4名家人殺害。

根據外媒報道，案發去年7月，加拿大24歲男子Menhaz Zaman原於當地知名的約克大學修讀工程學位，一直在家人眼中是品學兼優、聽話、害羞及聽從大人意思的好孩子，學習成績也令父母感欣慰。Menhaz並非家中唯一的孩子，家中的妹妹比他小3歲，但二人的性格完全相反，妹妹向來叛逆，從小與家人經常發生矛盾和衝突，更甚至驚動鄰居報警處理，所以Menhaz一直是父母的期望。

入大學後沉迷遊戲不讀書被退學
然而，在入讀大學的第一學期，從小沉迷網絡遊戲的他連夜玩遊戲，經常缺席大學課程。在自由的大學生活中，Menhaz第一個學期的成績成為沉迷遊戲的證據，被父母認為是品學兼優的他成績卻一落千丈，在期末考試中有一半課程不及格。而他卻沒有對父母說出真話，反滿心歡喜對家人隱瞞，「我得到全額獎學金。」

而在入學後的第二學期，Menhaz沒有半點努力，仍沉迷遊戲，幾乎所有科目都不及格，終被學校要求退學。

退學後每天扮上學流連街頭 畢業禮前殺家人
他只好每天扮上學，終日流連健身室、購物中心或留在家中玩遊戲。直到畢業禮前夕，眼見真相快要被拆穿，他決定先將家中50歲的母親Momotaz Begum和70歲的祖母Firoza Begum割喉殺害，等到父親Moniruz Zaman和姊姊Malesa Zaman回家後再重私故技。事後，他於線上遊戲群組分享行兇過程，
"已經等了3年，雖然我像個懦夫，但我已經不必擔心了。"

網友發現後隨即報警，警方追查後上門，到場已發想4具屍體。警方表示，Malesa先以棍棒將家人打暈，及後以刀割喉，殺害媽媽及祖母後更若無其事地再家中玩遊戲及睡覺。

案件將於下月初判刑
案件在本月26日於加拿大法院開庭審理，Malesa向所有人道歉，並表示自己沒有勇氣面對家人，更沒有勇氣面對死亡，
"我不想父母因為有我這個兒子而感到羞恥，我想向所有人道歉，雖然已經無補於事，但真的很抱歉......"

法官則指事件令人髮指，而陪審團與辯護方一致認同將他判處終身監禁，40年不得假釋，案件將於11月2日判刑。

▲ 家中其他成員被殺害。

不得了
呢個青年前途無限
我敢講
佢逃獄出返黎,成個世界任佢玩

加拿大籍印度人

among us

咁撚痴線都有

York都當地知名大學？

不過印度人逼細路讀書出人頭地心態拍得住中國人

又係讀N展
諗起 3 idiots

慘過番印度

全部都藍絲樣，死左都無所謂啦

浪費咗印度mk妹

全部一睇就知係老屎忽 怪獸父母

社會垃圾

自己遠走高飛就得啦咁簡單

If you can hold a fork, you can go to york

垃撚圾

劣質人種-4
佢都算做左件好事

仲有冇

好似拍左做戲？
（唔知有冇記憶錯亂）

即係佢學套戲？

突然有番哂記憶
唔怪得聽落咁熟

印度地理上黎講都係亞洲
亞洲家長定律

依個先係人材

推 見到飛行服務隊同消防合作條片 就諗起。。 - 分享自 LIHKG 討論區

好難想像係點樣既一個家庭環境成長之下先會做出到d咁既事

痴撚線 睇頭幾粒字以為自殺 點撚知仲衰

可以開寫輪眼

加拿大手足

父母對孩子成績的愛太於對孩子感受的愛

好恐怖
不過家人同親友既目光係好麻煩

真，York都知名，咁Ryerson都係知名啦

似印度人

又係Asian

讀ME先會搞到肥佬

癲起上黎佢自己都唔驚

Engine好難讀

你老尾你係唔係癡撚線？

第二個人嗰句nani係咪日文嗰個nani
:喂我殺咗人呀
:nani?!

以為自殺

Jennifer Pan唔係跟電影學，其實佢係聽佢同學講。

Jennifer Pan有哮喘，佢去海外旅行時因為演唱會太多煙咳得好辛苦，Daniel Wong救佢一命而鍾意咗Daniel。

Jennifer自中學一直呃緊父母，中學成績唔好就作到全部A。因為肥咗一科微積分令到佢冇得中學畢業，大學唔收佢，又作到大學收佢。呃父母去大學讀藥劑，其實去教琴同餐廳打工，一邊同Daniel拍拖。「大學畢業」後話去醫院做，但有一次父母話要送Jennifer返工而揭發Jennifer講大話。自此父親對Jennifer管教更加嚴厲，收起晒佢電話，但母親最後偷偷比咗佢。

Jennifer同一個本身有同樣問題嘅同學Andrew呻佢爸媽好煩，Andrew就話如果父母不在就好了。

Daniel本身係癮君子，而且又識一D不良少年，於是Jennifer聯絡Daniel，比咗10000加幣佢朋友殺人。母親死左父親重傷，父親幾日後救回話Jennifer講大話。

X檔案同Wayne都有講呢單案件，普通話繁中字幕。

佢家姐幾正咁。
可惜。。

你唔好咁痴線啦...

打飛機害死人

英文圈nani呢個字幾乎個個都識㗎啦

以為支那人

香港當年濕疹殺父母再自殺嗰位, 好似都係扮返學

好多腥港家長都以為自己（無迫到）小朋友，日日補習學呢樣學果樣，加多句「佢鐘意喎」

我記憶錯亂左
好熟面口 以為係拍左做戲
巴打好詳細

個條女 好快俾警察查到係自導自演

巴打有咩見解？

痴撚線仲send相

做得好

All is well

諗起白馬嘯西風

笑咗

嗰啲口音，嗰啲體味
加埋個老母實要同人比較
去到最後頂唔順唔出奇

個網友都幾好人..

玩咩game咁癲？

抵死，印度人

判處終身監禁，最多咪假釋

＝白馬絲打
不過白馬有濕疹

Good job

上班台失業扮返工

痴撚線

印度人出名煩撚過閪
又鐘意R著數面皮又夠厚
點頂得住

印度人都係垃圾 抵L死 死左都唔抵可憐

cls間屋放緊盤
啲地板係咪染曬血剷起曬

仲上嚟問點自殺最後
白馬嘯西風絲打

又一單

做黑警一定係見人就打個隻

加拿大 可能真係會放返出去

係咪扒扮被綁住之後又自己報警嗰單

係香港就係
呢到係加拿大

3 idiots 18禁版

加拿大無死刑。Jennifer Pan個單，佢同男朋友加三個兇手都係判終身加25年內不得假釋。

，係盤問過程示範埋點綁住手又打到電話。
佢話係大聲嗌所以先報到警，但又被人踢爆根本好似正常人咁講電話咁。

york都讀唔掂

初時Menhaz 讀大學荒廢學業，後半段話Malesa 殺人上庭。

Nani the fuck

打機毒撚

畀虎媽條臭閪累死
Asian parenting = Toxic parenting

咁撚似法國個貴族驚屋企人知佢破產所以殺撚哂全屋人

佢家姐最慘，番到香港已經全家死哂

亞洲人,難怪.

York is wild chicken

想知咩game

You can walk
You can talk
And you can go to york

印度人真係世界級

to be fair 知名唔等於好喎

You can rock, you can fork

冇記錯仲死淨老豆

大概10 年前，病貓銀行有一次比件York 畢業IT狗整冧全香港病貓網絡，主管話有我一日，唔請York IT 畢業生!

第一城兇宅 連張床都唔洗換都租得出
驚閪咩

Jennifer個弟弟因為係大學讀書所以唔係屋企。
佢老豆被人射斷眼附近嘅骨同射碎頸骨，拎唔走臉入面子彈碎片，3日後醒番，記得晒全部過程，不過呢件事件後已經返唔到工同精神折磨。
Jennifer老豆逼得佢太緊先搞到Jennifer想殺佢。母親角色附和佢老公，有時會幫下Jennifer，例如話俾Jennifer知老豆收埋部電話係邊，雖然知道佢拎唔到溜冰冠軍，但有安慰Jennifer「我們只是想看到最好的你，但你只要盡力就可以了」。

又講到香港好差

呢套叫咩名？

拳願阿修羅

香港唔差...你訓左幾耐
呢個人係香港就係第二個陳同佳，包好食好住
家陣越無恥越無人性係香港撈得越掂

佢咁都有女

all is well

我都記得

你住下外國先就知香港情況唔係咁差
香港係政治令你頭痛only

香港逃犯天堂

以前覺得政治係可以分開
依家先知政治可以係咁搞著你
你睇下香港政府可以去到幾仆街就知

電影題材

lm

可以做到d乜

所以我無理

我想屌家姐

呢個係Brock

又係踩港撚

Blocked

連登都有絲打試過啦

歡迎

家人死哂
間屋家下可能係兇手資產

Panik

無立即飛香港，唔識玩

1-5圖書館都應該唔少扮工撚

白馬本身對屋企人都幾好…

嚟香港就唔駛坐監

係wor我記錯

佢呢啲每日俾壓力自己，壓力大到痴左線自己唔知

如果係連登..

你冇改錯名

：假撚到
：點解你唔用xxxx殺？
：手足 （<-班陷家剷五毛）

你住外國住得好開心？

外國d書咁撚容易讀
呢班友唔係讀唔到名校
係四五線大學都入唔到/讀到炒

咁都可以賴asian parenting
根本就一睇就知呢d係老豆老母冇文化唔識教仔
仔女冇天份又冇錢送去好私校
搞到群咪班垃圾比人帶壞

我唔知住外國開唔開心
因為我冇住過

我淨係可以話畀你聽外國嘅政治唔會攞人命
但香港會

所以咪話你冇改錯名囉

柒頭

明明係佢有書唔讀

外國都會 只係識做好image 同cum 得快咋
如果唔攞人命 以前點會有斯諾登爆完政府野要逃亡 其實根本就係憧憬其他地方 而忽略其他國家都有佢問題
人會知足就唔會成日話人哋仲好喇

二十年前就係，而家 york 商科排名唔差

佢錯在讀engin
理工科真係話肥就肥，讀咗都未必識

佢去讀商科吹下水應該可以頹look過

anf 都未必頹

淨係得Schulich好少少 其他科就算啦

連登都有個濕疹 殺全家啦

個思想咁似維尼嘅？

等價交換啫，讀得成人生嬴家

支那大會好得過香港幾多

幾知名呀
起碼我聽過你地其他提個啲我都唔識

如果事主係宇宙第一毒婦個仔, 你話幾好都有呢

連登都有個白馬嘯西風
quit中大扮返學
最後殺晒父母

香港當年個暗瘡妹又係退學扮返學 就畢業殺雙親
屌 好撚痴線

係濕疹呀

濕疹同acne差好遠

SOR
總之都係好癲啦 點解會扮到幾年返學

佢都好痛苦

其實如果Jennifer老豆都死埋就乜事都冇，啲槍手真係唔夠pro，咁近距離開槍都殺唔死人，同埋應該偷啲錢或者其他野走咁會好啲

好正常啫
精英觀念害死好多人
唔係每個人都想上進
逼到我咁大壓力殺咗你咪冇壓力

最癲係印度個班家長

其實當時為咗營造入屋行劫假象，Jennifer當日有比2500+1100加幣佢，2500係佢教琴嘅收入，1100係佢老母櫃桶拎。

呢單案點解加拿大警方覺得係自導自演，之前巴打講其中一個原因，另外2個原因：
1）如果係劫財點解唔揸走埋屋企個兩架車（Lexus同Benz），車匙一入門口就見到。
2）門口無被撬過痕跡，係Jennifer開少少門比班人入嚟殺人。

都十年前, 仲記得佢父母好似話係越南華人, 屋企講廣東話

頭先睇到有條就講廿年前2001年左右澳洲嗰單
係菲律賓裔家庭又係虎爸媽
成個亞洲乃至東南亞係特別多呢啲咁差嘅parenting 都唔明點解

Brown sus

條友根本係逃避現實同長唔大承擔唔到責任
係加拿大打散工養自己唔難

癲佬

東窗事發穿煲時條女已經24歲, 但佢老豆竟然收起佢電話斷佢外界聯繫叫佢考返大學, 根本當時就應該放生佢由佢做乜都好, 條女固然犯下彌天大錯, 但佢老豆d處理方法都好有問題

公共圖書館？點睇到？

1-5
西裝友
成日係圖書館出現
一坐坐半日 唔係蝕時間

中哂呢4樣
好大機會扮工

邊有可能有啲咁好嘅事發生

英文網話老豆想趕走佢，
老母想留佢係屋企但高壓管理

結果老豆聽老母講

當佢14歲咁，真係人都顛

到底係咩game呀

當地知名的約克大學修讀工程學位
=> 好似加拿大唔多出名. 唔係一流大學

諗起慳錢家族，曾志偉日日坐喺快餐店扮返工

好慘，諗起日劇就活家族都講類似嘅問題

year 1 難條春咩